應唔應該借錢比有正職的細佬進修?

本人細佬 三大science grad 2up
畢業頭一年去左做中學的TA，試過報PGDE但唔收
之後就轉左一兩份工，現在做緊工程公司，聽佢講工作係做電同畫圖
曾經報過engineering 的 master，都係唔收

而家佢想進修，讀part time degree 或者 去外國讀
佢話香港無咩part time degree，打算去外國讀，現在問我借錢進修
我都好想幫佢 但又擔心佢讀完都30歲了，無左好多年工作經驗會好輸蝕
而且唔知外國讀返黎香港的認受性如何

我查過佢本地能夠入到的應該得polyu speed EE，唔清楚認受性係點
有無巴絲打教路？謝謝

人哋未借啊
出錯圖

無錢學咩人讀書 仲要有正職

進修外圍？

借比佢去外國讀，讀完仲可以移民咁點解唔自己去讀

master報poly/city都唔收

仲要係做緊個行喎

真係為佢好嘅，起碼要佢自己儲夠一半先考慮借
關係唔好就算

睇下讀咩啦,出國讀乞米科不如慳返算

細佬master grad示意圖

其實3大science second up絕對唔算差，讀master都算，真係又必要讀2nd degree咩
同埋poly city master唔係好易讀到咩，識幾個人都係半工讀咁讀到返嚟

hku/poly EE master 報過唔收，佢讀bio，數學一般，無M1 M2
讀電可能比較睇重數學，唔知係咪因為咁唔收
屋企人都有問過佢polyu speed 讀電機如何，佢自己擔心認受性

你自己搵好多？

天才?
睇完仲要借俾人?

好錫個細佬嘅話 死都死筆錢俾佢去外國讀啦 讀完仲可以移民 但唔好諗對你會有任何回報

不過阿哥家姐對細佬妹冇義務冇權利 你自己決定

香港讀，問政府借
外國讀，唔借

成30歲人，少少錢都拎唔出？